{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011350",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-05-26",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김해 수로왕비릉"
    },
    "text": "金海 首露王妃陵 (김해 수로왕비릉)\\n\n慶尚南道金海市可楽路190番キル1(亀山洞)\\n\n* キム・スロ王の王妃ホ・ファンオクの墓、スロ王妃陵 *\n金海市龜山洞にある伽倻時代の陵墓で、カラク国の始祖である金水老王の王妃である許王后の王妃陵(国家史跡)である。大型の円形土墳で、陵の前面には長大石で堤防を築き、周囲には範囲を広く取って浅い石垣を囲んだ。陵の前には、1647年(仁祖25)の縮小時に建てられた「駕洛國首露王妃 普州太后許氏陵(駕洛國首露王妃 普州太后許氏陵)」と2行で刻字した陵碑がある。墓に付随する付属建物には崇保祠・外三門・内三門・紅箭門があり、通常平地にある墓とは違って丘の上に位置している。墓の前にはインドから持ってきたと言われるパサ石卓の石材が残っている。世宗28年(1446)に水路王陵とともに保護区域が拡大され、壬辰倭乱の時に盗掘されたという記録がある。今の碑石や上石などは、仁祖25年(1641)に再び整備しながら設置したという。\n* スロ王妃、ホ・ファンオク\n水路王妃の名前はホ・ファンオクで、水路王7年、西暦48年に16歳で船に乗って加楽国に到着し、王妃となり、西暦189年に亡くなったという。現在の陵は朝鮮の仁祖19年に縮小され、現在の姿になった。王妃が亡くなる直前に二人の息子を母親の姓である河氏に従わせ、金海河氏の始祖となったという。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこにありますか？",
            "answer": "金海市可楽路190番キル1(亀山洞)にあります。"
        },
        {
            "question": "金海市龜山洞にある墓は誰のものですか？",
            "answer": "金水老王の王妃である許王后の王妃陵です。"
        },
        {
            "question": "この陵墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "大型の円形土墳で、陵の前面には長大石で堤防を築き、周囲には範囲を広く取って浅い石垣を囲んでいます。"
        },
        {
            "question": "墓にはどのような付属建物がありますか？",
            "answer": "崇保祠・外三門・内三門・紅箭門があります。"
        },
        {
            "question": "この墓にはどのような石材が残っていますか？",
            "answer": "墓の前にはインドから持ってきたと言われるパサ石卓の石材が残っています。"
        },
        {
            "question": "この墓はいつ建てられましたか？",
            "answer": "世宗28年(1446)に水路王陵とともに保護区域が拡大され、仁祖25年(1641)に再び整備しながら設置されました。"
        },
        {
            "question": "金海の王妃の名前は何ですか？",
            "answer": "金海の王妃の名前はホ・ファンオクです。"
        },
        {
            "question": "王妃の出身国はどこですか？",
            "answer": "王妃は加楽国出身です。"
        },
        {
            "question": "王妃は何歳で亡くなりましたか？",
            "answer": "王妃は西暦189年に亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "この陵墓は何のために縮小されましたか？",
            "answer": "朝鮮の仁祖19年に縮小されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 431,
        "QA": 320
    }
}